---
layout: post
title:  "Инопланетяне, феминистки, программирование"
date:   2017-10-13 14:00:14 +0300
categories: 
---

На прошлой неделе я хоть и затворничала почти всё время, но всё равно провела дни с пользой.

#### Alien Invaders

![screenshots]({{ site.baseurl }}/assets/screenshots/2017-10-13.jpg)  

Активно писала Alien Invaders, отхватила всех прелестей программирования - ты пишешь код по книжке, но всё равно 
регулярно появляются ошибки. Одна опечатка в одной из функций в одном файле вызывает ошибку совсем в другом месте, долго чинишь 
неработающую по непонятным причинам кнопку, а после этого ломается то, что не трогал вообще уже несколько дней. 
Весело, захватывающее, интересно, мучительно больно.


#### Django Girls  

![screenshots]({{ site.baseurl }}/assets/screenshots/2017-10-13dg.jpg)  
  
Ещё, в субботу посетила ["Django Girls"](https://djangogirls.org/). Мероприятие для девушек, который только начинают свой 
путь в программировании или даже ещё не начали, но есть желание. Направлено оно на то, чтобы показать - "Всё реально. Ты 
своими руками за один день можешь создать свой бложик." Что всему можно научиться и большинство границ только у тебя в голове.
Да, написать блог за один день своими руками вполне реально. Да, это сложно, да, многое остётся непонятно, но уже есть достаточно материала, чтобы начать разбираться.
К тому же, по итогам мероприятия были даны дельные советы и ссылки для того, чтобы продолжать своё обучение. 
Из недостатков могу отметить только сам туториал, по которому пишешь тот самый бложик. В попытках сделать язык изложения лёгким
и внести побольше веселья в программирование создатели переусердствовали. У меня несколько раз было ощущение, что со мной 
разговаривают как с немножко-идиоткой. Но это тонкое исскуство для книг, писать и весело, и без налёта глупости. При этом, матчасть хорошая.
Сам туториал изложен ["тут"](https://tutorial.djangogirls.org/ru/installation/) 
Ну а вообще, мероприятие прошло очень хорошо, атмосфера была добрая и весёлая. Я даже захотела побыть тренером на следующем воркшопе. 
И ещё ссылка на ["Петербургский Джанго Гёрл"](https://vk.com/djangogirlsspb), есть кого-то заинтересует. Сейчас в России пока мероприятия проходят пока только в двух городах - Москва и Санкт-Петербург. 
Надеюсь, провинция тоже подтянется. У них очень хорошие материалы по проведению и думаю, что каждый желающий сможет организовать это у себя. 

